<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://truecharts.org/fr/blog</id>
    <title>TrueCharts Blog</title>
    <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://truecharts.org/fr/blog"/>
    <subtitle>TrueCharts Blog</subtitle>
    <icon>https://truecharts.org/fr/img/favicon/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Docker-Composer sur la SCALE TrueNAS en utilisant TrueCharts]]></title>
        <id>Docker-Composer sur la SCALE TrueNAS en utilisant TrueCharts</id>
        <link href="https://truecharts.org/fr/blog/Docker-Composer sur la SCALE TrueNAS en utilisant TrueCharts"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dès les premières étapes du développement de TrueNAS SCALE, nous avons lu de nombreuses plaintes concernant le fait docker-compose n’a pas été pris en charge par TrueNAS SCALE. C’est compréhensible, car c’est l’une des options de déploiement de docker les plus utilisées pour les utilisateurs domestiques.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dès les premières étapes du développement de TrueNAS SCALE, nous avons lu de nombreuses plaintes concernant le fait docker-compose n’a pas été pris en charge par TrueNAS SCALE. C’est compréhensible, car c’est l’une des options de déploiement de docker les plus utilisées pour les utilisateurs domestiques.</p><p>La communauté TrueNAS SCALE a trouvé des moyens intéressants d'activer Docker-Compose. Mais cette approche a tous un certain nombre de inconvénients :</p><ul><li><p>Ce n'est pas une preuve future, il peut être nuked de façon permanente et sans avertissement, avec n'importe quelle mise à jour d'échelle TrueNAS.</p></li><li><p>Il casse de façon intrinsèque les applications SCALE et nécessite même souvent des personnes handicapées.</p></li><li><p>Il n'y a pas de support pour ce contournement.</p></li></ul><p>Pour résoudre ce problème, nous avons décidé de prendre les choses entre nos mains. Nous sommes heureux d'annoncer enfin notre solution :</p><p><strong>Application Docker-Compose pour TrueNAS SCALE par TrueCharts</strong></p><p>Il est conçu dès le départ pour donner aux utilisateurs presque la même expérience que Docker-Compose sur le système hôte, et contient même quelques jolies astuces :</p><ul><li><p>Il est entièrement soutenu par les applications d'échelle TrueNAS, donc il survivra aux mises à jour.</p></li><li><p>Il y a une option GUI pour entrer votre fichier Docker-Composé, qui survivra aux redémarrages.</p></li><li><p>Complètement autonome, et ne modifiera pas la pile de docker par défaut.</p></li><li><p>Compatible avec d'autres applications d'échelle TrueNAS afin de pouvoir facilement migrer vos applications Docker-Compose vers des applications d'échelle TrueNAS.</p></li><li><p>Nous sommes votre soutien si la demande ne fonctionne pas comme annoncé.</p></li></ul><p>Tout cela avec une seule mise en garde :</p><ul><li>La commande Docker-Compose doit être exécutée depuis l'intérieur du shell conteneur.</li></ul><p>Nous avons basé notre solution sur le conteneur officiel Docker-in-Docker de Docker par Docker, avec quelques outils supplémentaires pour l'optimiser pour les déploiements mono-conteneurs. Peut-être le plus intéressant, le conteneur a un accès natif à <code>/mnt</code>, <code>/root</code> et <code>/cluster</code>, pour que vous puissiez travailler avec vos conteneurs comme vous travaillez sur l'hôte.</p><p>Avec cela en place, nous espérons que TrueNAS SCALE pourra enfin commencer à remplir les grandes chaussures de solutions comme Unraid et TrueNAS Core et donner à la communauté ce qu'ils veulent, pas seulement ce dont ils ont besoin!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Heaume en tant que fondation]]></title>
        <id>Heaume en tant que fondation</id>
        <link href="https://truecharts.org/fr/blog/Heaume en tant que fondation"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Après un examen attentif de la manière dont nous voulons faire avancer le projet, nous avons décidé de mettre nos Cartes Heaume en première position et d'autres solutions en seconde. Notre raisonnement pour le faire, est que nous voulons permettre aux utilisateurs d'être plus flexibles dans laquelle la plateforme kubernetes qu'ils utilisent et de faire l'expérience de tous les projets géniaux qui se trouvent sur place.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Après un examen attentif de la manière dont nous voulons faire avancer le projet, nous avons décidé de mettre nos Cartes Heaume en première position et d'autres solutions en seconde. Notre raisonnement pour le faire, est que nous voulons permettre aux utilisateurs d'être plus flexibles dans laquelle la plateforme kubernetes qu'ils utilisent et de faire l'expérience de tous les projets géniaux qui se trouvent sur place.</p><p><strong>Échelle et TrueCharts</strong></p><p>Qu'est-ce que cela signifie pour nos utilisateurs SCALE ? Pas tant de choses vraiment: nous allons quand même supporter et construire des applications SCALE. Cependant, cela signifie que nous commencerons plus ouvertement à appeler notre travail « Graphiques » au lieu de « Applications » et que certains nouveaux Graphiques ne prennent pas en charge SCALE hors de la boîte.</p><p><strong>Casque et TrueCharts</strong></p><p>Nous allons également mettre en place notre jeu pour soutenir les utilisateurs désireux de personnaliser le YAML directement avec le casque. Plus d'applications avec une configuration plus flexible. En même temps, nous allons travailler à rendre la génération de l'interface SCALE plus automatisée. Bien que cela puisse conduire à une interface plus "encombrée", cela apportera plus de choses dans la "synchronisation" avec les déploiements de casques natifs que nous offrons.</p><p>Pour les nouveaux développeurs, tout cela offrira une expérience beaucoup plus facile : il suffit de construire le diagramme de casque et de soumettre la PR pour cela. Fini le fait d'être obligé de passer à travers les chapeaux de lignes de la description de l'interface SCALE description.</p><p>Avec tous ces changements combinés, nous espérons être notre formidable dépôt de cartes pour plus de gens, beaucoup plus rapidement!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rencontrez TrueCharts - le premier App Store pour TrueNAS SCALE]]></title>
        <id>Rencontrez TrueCharts - le premier App Store pour TrueNAS SCALE</id>
        <link href="https://truecharts.org/fr/blog/Rencontrez TrueCharts - le premier App Store pour TrueNAS SCALE"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le stockage d'entreprise n'a pas besoin d'être rigide et difficile. TrueNAS SCALE est un stockage extensif et une infrastructure hyperconvergente qui est également flexible. La clé de cette flexibilité est l'inclusion de Kubernetes pour le déploiement d'applications conteneurisées (par exemple docker). Kubernetes permet de déployer facilement des conteneurs simples ou des pods de conteneurs sur une infrastructure unifiée.  Un assortiment croissant de ces applications sont maintenant préconfigurées pour un déploiement facile à l'aide d'une implémentation améliorée de Casques de TrueNAS.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Le stockage d'entreprise n'a pas besoin d'être rigide et difficile. TrueNAS SCALE est un stockage extensif et une infrastructure hyperconvergente qui est également flexible. La clé de cette flexibilité est l'inclusion de Kubernetes pour le déploiement d'applications conteneurisées (par exemple docker). Kubernetes permet de déployer facilement des conteneurs simples ou des pods de conteneurs sur une infrastructure unifiée.  Un assortiment croissant de ces applications sont maintenant préconfigurées pour un déploiement facile à l'aide d'une implémentation améliorée de Casques de TrueNAS.</p><p>Les utilisateurs et les tiers peuvent maintenant construire des catalogues de cartes d'applications pour le déploiement avec la facilité d'une expérience de magasin d'applications. Ces catalogues sont comme des magasins d'applications pour TrueNAS SCALE.  iXsystems a collaboré et parrainé l'équipe de développement de TrueCharts, le premier et le plus complet de ces magasins d'applications. Mieux encore, les applications TrueCharts sont gratuites et Open Source. TrueCharts offre un ensemble varié d'applications facilement déployées pour les utilisateurs de TrueNAS, avec plus de 180 applications disponibles à choisir.  Nous avons invité l'équipe TrueCharts à écrire un blog d'invités pour partager les détails.</p><p><strong>TrueCharts</strong></p><p>Avec le support simplifié de Kubernetes pour ses "applications", TrueNAS SCALE a fait le grand pas en apportant des Kubernetes aux masses tout en restant fidèle à sa philosophie Open Source en habilitant la communauté à construire leurs propres applications et catalogues. Cette possibilité pour les utilisateurs de choisir leurs propres catalogues favoris pour les applications s'est déjà avérée populaire. Rencontrez TrueCharts, le premier catalogue d'applications communautaires !</p><p>TrueCharts a été construit par les fondateurs d'un groupe qui a développé des scripts d'installation pour TrueNAS CoRE, appelé « Jailman ». TrueCharts offre plus que ce dont Jailman était capable : un installateur flexible et convivial avec une liberté de choix dont les utilisateurs ont besoin et qui méritent!</p><p>Travailler en tant que projet totalement indépendant, la communauté TrueCharts a depuis investi une année entière avec soin dans la fabrication d'outils qui fournissent de nombreuses fonctionnalités géniales que Kubernetes a à offrir à l'écosystème des applications d'échelle TrueNAS. Par exemple, toutes les applications peuvent être simplement activées avec Traefik reverse proxy et Wireguard VPN. En plus des applications officielles comme Plex, Nextcloud, et Minio, TrueCharts ajoute une grande variété d'applications, y compris Vaultwarden, Handbrake, OpenLDAP, Photoprism, Pihole, Syncthing, et plus encore.</p><p>TrueCharts a été conçu avec un objectif principal en tête : servir de framework solide pour les utilisateurs qui sont nouveaux pour Kubernetes tout en exposant le plus de fonctionnalités Kubernetes possible pour les utilisateurs expérimentés. Là où les applications officielles par iXsystems se concentrent sur un déploiement facile, TrueCharts se concentre sur les applications qui ont besoin d'un peu plus de flexibilité pour personnaliser l'application pour des cas d'utilisation spécifiques et des environnements système. TrueCharts est géré à partir de l'interface d'échelle TrueNAS. Ajoutez simplement le catalogue et suivez les guides de démarrage rapide !</p><p>Comme la sortie de TrueNAS SCALE 22. 2 « AngelFish» se rapproche de plus en plus, l'équipe TrueCharts et iXsystems travaillent déjà dur sur l'avenir des applications avec une grande disponibilité, mise à l'échelle dynamique et stockage distribué. Vous voulez en savoir plus sur les TrueCharts ? Visitez TrueCharts.org ou venez visiter notre grande communauté: TrueCharts sur Discord !</p><p>TrueCharts et TrueNAS = Possibilités infinies</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introduction : Dépôt contenant TrueCharts]]></title>
        <id>Introduction : Dépôt contenant TrueCharts</id>
        <link href="https://truecharts.org/fr/blog/Introduction : Dépôt contenant TrueCharts"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L’année dernière, nous avons augmenté à un rythme sans cesse croissant, doublant le code et les utilisateurs tous les quelques mois. Certains problèmes pouvaient être résolus rapidement et facilement, tandis que d'autres problèmes étaient bien plus complexes. L’un de ces problèmes a été le gâchis compliqué de différentes sources de conteneurs.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>L’année dernière, nous avons augmenté à un rythme sans cesse croissant, doublant le code et les utilisateurs tous les quelques mois. Certains problèmes pouvaient être résolus rapidement et facilement, tandis que d'autres problèmes étaient bien plus complexes. L’un de ces problèmes a été le gâchis compliqué de différentes sources de conteneurs.</p><p>Ces sources de conteneurs avaient toutes des formats de balises différents, des limites de débit, des temps d'arrêt et un même a décidé de commencer à supprimer des tags, ce qui a entraîné une rupture des applications. Ce n'était évidemment pas l'expérience que nous voulions que nos utilisateurs possèdent.</p><p>Par conséquent, nous avons dépensé la meilleure partie de la mise en place de notre propre système de distribution de conteneurs. Le dépôt TrueCharts contient des conteneurs, ou TCCR en bref. TCCR est une combinaison de conteneurs que nous avons entièrement construits nous-mêmes et de conteneurs que nous avons miroir, écran et ré-étiqueter dans un format normalisé. Cela nous a également permis de nous assurer que <em>tous les conteneurs</em> sont disponibles à partir de plusieurs sources : GHCR, Quay et Dockerhub.</p><p>Pour y parvenir, nous nous sommes associés au foulard. , qui nous permet de basculer facilement entre les sources de conteneur pour notre référentiel, tout en nous donnant aussi quelque chose de nouveau : les métriques. Nous pouvons enfin voir quels conteneurs sont populaires et quels ne le sont pas, mais nous pouvons aussi voir s'il y a encore des personnes qui utilisent des versions plus anciennes d'applications. Cela nous permet d'améliorer notre processus de prise de décision : quelles applications travailler et quelles anciennes versions continuer à supporter.</p><p>Vous avez tous (sous le capot), déjà utilisé TCCR et nous n'avons eu qu'une poignée de problèmes liés à celui-ci. Nous sommes heureux d'avoir créé quelque chose qui nous met à nouveau en évidence comme la source numéro 1 pour les applications d'échelle TrueNAS.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
</feed>