<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://truecharts.org/es/blog</id>
    <title>TrueCharts Blog</title>
    <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://truecharts.org/es/blog"/>
    <subtitle>TrueCharts Blog</subtitle>
    <icon>https://truecharts.org/es/img/favicon/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Componer Docker en TrueNAS SCALE usando TrueCharts]]></title>
        <id>Componer Docker en TrueNAS SCALE usando TrueCharts</id>
        <link href="https://truecharts.org/es/blog/Componer Docker en TrueNAS SCALE usando TrueCharts"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Desde las primeras etapas del desarrollo de la SCALE de TrueNAS, hemos leído muchas quejas sobre el hecho de que la SCALE de TrueNAS no contaba con el apoyo de TrueNAS. Es comprensible, ya que es una de las opciones de implementación de docker más utilizadas para usuarios domésticos.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Desde las primeras etapas del desarrollo de la SCALE de TrueNAS, hemos leído muchas quejas sobre el hecho de que la SCALE de TrueNAS no contaba con el apoyo de TrueNAS. Es comprensible, ya que es una de las opciones de implementación de docker más utilizadas para usuarios domésticos.</p><p>La comunidad TrueNAS SCALE ha encontrado formas interesantes de habilitar Docker-Compose. Pero todos estos enfoques tienen varios aspectos negativos:</p><ul><li><p>No es una prueba futura, puede ser nuclear permanentemente y sin previo aviso, con cualquier actualización de la SCALE de TrueNAS.</p></li><li><p>Se rompe inherentemente las aplicaciones ESCALE y a menudo incluso requiere que las desactiven.</p></li><li><p>No hay apoyo para esta tarea.</p></li></ul><p>Para resolver este problema, hemos decidido tomar las cosas en nuestras manos. Nos complace anunciar finalmente nuestra solución:</p><p><strong>Aplicación Docker-Compose para TrueNAS SCALE por TrueCharts</strong></p><p>Está diseñado desde cero, para dar a los usuarios casi la misma experiencia que ejecutar Docker-Compose en el sistema anfitrión, e incluso contiene algunos buenos ajustes:</p><ul><li><p>Está totalmente respaldado por las aplicaciones SCALE de TrueNAS, por lo que sobrevivirá a las actualizaciones.</p></li><li><p>Hay una opción GUI para ingresar tu archivo Docker-Compose que sobrevivirá a los reinicios.</p></li><li><p>Totalmente autocontenido, y no modificará la pila de docker por defecto.</p></li><li><p>Totalmente compatible para ejecutarse junto a otras aplicaciones TrueNAS SCALE para que pueda migrar fácilmente sus aplicaciones Docker-Compose a aplicaciones TrueNAS SCALE.</p></li><li><p>Somos su apoyo si la solicitud no funciona como se anuncia.</p></li></ul><p>Todo con una sola advertencia:</p><ul><li>El comando Docker-Compose tiene que ser ejecutado desde el interior del shell del contenedor.</li></ul><p>Basamos nuestra solución en el contenedor oficial Docker-in-Docker de Docker, con algunas herramientas añadidas para optimizarlo para implementaciones de un solo contenedor. Tal vez lo más interesante sea que el contenedor tiene acceso nativo a <code>/mnt</code>, <code>/root</code> y <code>/cluster</code>, para que puedas trabajar con tus contenedores como si estuvieras trabajando en el host.</p><p>Con esto en su lugar esperamos que TrueNAS SCALE finalmente pueda empezar a llenar los zapatos grandes de soluciones como Unraid y TrueNAS Core y dar a la comunidad lo que quieren, ¡no sólo lo que necesitan!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Timón como base]]></title>
        <id>Timón como base</id>
        <link href="https://truecharts.org/es/blog/Timón como base"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Después de algunas cuidadosas reflexiones sobre cómo queremos hacer avanzar el proyecto, hemos decidido poner nuestros Helm Charts en primer lugar y otras soluciones en segundo. Nuestro razonamiento para hacer esto, es que queremos permitir a los usuarios ser más flexibles en que la plataforma kubernetes utilizan y experimentan todos los proyectos impresionantes que están ahí.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Después de algunas cuidadosas reflexiones sobre cómo queremos hacer avanzar el proyecto, hemos decidido poner nuestros Helm Charts en primer lugar y otras soluciones en segundo. Nuestro razonamiento para hacer esto, es que queremos permitir a los usuarios ser más flexibles en que la plataforma kubernetes utilizan y experimentan todos los proyectos impresionantes que están ahí.</p><p><strong>ESCALE y TrueCharts</strong></p><p>¿Qué significa esto para nuestros usuarios de SCALE? No tanto en realidad: seguiremos apoyando y construyendo aplicaciones SCALE. Sin embargo, significa que comenzaremos a llamar más abiertamente nuestro trabajo "Charts" en lugar de "Apps" y algunos nuevos Charts no soportarán SCALE fuera de la caja.</p><p><strong>Yelmo y TrueCharts</strong></p><p>También vamos a aumentar considerablemente nuestro juego para apoyar a los usuarios que deseen personalizar el YAML directamente con Helm. Más aplicaciones con configuración más flexible. Al mismo tiempo vamos a trabajar para hacer que la generación de la interfaz de usuario de SCALE sea más automatizada. Si bien esto podría llevar a una interfaz GUI más "desordenada", traerá cosas más en "sincronización" con los despliegues nativos del Helmo que ofrecemos.</p><p>Para los nuevos desarrolladores, todo esto ofrecerá una experiencia mucho más fácil: simplemente construya el gráfico de timón y envíe los PR para él. No más molestarse en ser requerido para moverse a través de hunderds de filas de la descripción del GUI SCALE.</p><p>Con todos estos cambios combinados, esperamos ser nuestro impresionante repositorio de Charts para más gente, mucho más rápido!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Conozca TrueCharts - la primera tienda de aplicaciones para TrueNAS SCALE]]></title>
        <id>Conozca TrueCharts - la primera tienda de aplicaciones para TrueNAS SCALE</id>
        <link href="https://truecharts.org/es/blog/Conozca TrueCharts - la primera tienda de aplicaciones para TrueNAS SCALE"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El almacenamiento empresarial no tiene por qué ser rígido y difícil. TrueNAS SCALE es un almacenamiento a escala y una infraestructura hiperconvergente que también es flexible. La clave de esa flexibilidad es la inclusión de Kubernetes para implementar aplicaciones contenedoras (por ejemplo, docker). Kubernetes permite desplegar fácilmente contenedores o vainas de contenedores individuales en una infraestructura unificada.  Una creciente variedad de estas aplicaciones ahora están preconfiguradas para un fácil despliegue usando una implementación mejorada por TrueNAS de Helm Charts.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>El almacenamiento empresarial no tiene por qué ser rígido y difícil. TrueNAS SCALE es un almacenamiento a escala y una infraestructura hiperconvergente que también es flexible. La clave de esa flexibilidad es la inclusión de Kubernetes para implementar aplicaciones contenedoras (por ejemplo, docker). Kubernetes permite desplegar fácilmente contenedores o vainas de contenedores individuales en una infraestructura unificada.  Una creciente variedad de estas aplicaciones ahora están preconfiguradas para un fácil despliegue usando una implementación mejorada por TrueNAS de Helm Charts.</p><p>Los usuarios y terceros ahora pueden crear catálogos de gráficos de aplicaciones para su despliegue con la facilidad de una experiencia de tienda de aplicaciones. Estos catálogos son como tiendas de aplicaciones para TrueNAS SCALE.  iXsystems ha estado colaborando y patrocinando al equipo desarrollando TrueCharts, la primera y más completa de estas tiendas de aplicaciones. Lo mejor de todo, las aplicaciones TrueCharts son gratuitas y de código abierto. TrueCharts ofrece un diverso conjunto de aplicaciones fáciles de implementar para usuarios de TrueNAS, con más de 180 aplicaciones disponibles para elegir.  Hemos invitado al equipo de TrueCharts a escribir un blog invitado para compartir los detalles.</p><p><strong>TrueCharts</strong></p><p>Con soporte de Kubernetes streamlined para sus "aplicaciones", TrueNAS SCALE ha dado el gran paso de llevar Kubernetes a las masas al mismo tiempo que se mantiene fiel a su filosofía de Código Abierto, al conferir poder a la comunidad para construir sus propias aplicaciones y catálogos. Esta capacidad para que los usuarios elijan sus propios catálogos favoritos para aplicaciones ya ha demostrado ser popular. ¡Conoce TrueCharts, el primer catálogo de aplicaciones comunitarias!</p><p>TrueCharts fue construido por los fundadores de un grupo que desarrolló scripts de instalación para TrueNAS CORE, llamado “Jailman”. TrueCharts ofrece más de lo que Jailman era capaz de hacer: un instalador flexible y fácil de usar con libertad de elección que los usuarios necesitan y despiertan!</p><p>Trabajando como un proyecto totalmente independiente la comunidad TrueCharts ha invertido desde entonces un año entero cuidadosamente herramientas de fabricación que proporcionan muchas de las increíbles características que Kubernetes tiene que ofrecer al ecosistema de aplicaciones TrueNAS SCALE. Por ejemplo, todas las aplicaciones se pueden habilitar simplemente con las capacidades de proxy inverso de Traefik y VPN Wireguard. Además de las aplicaciones oficiales como Plex, Nextcloud, y Minio, TrueCharts añade una gran variedad de aplicaciones incluyendo Vaultwarden, Handbrake, OpenLDAP, Fotoprismo, Pihole, Syncthing, y más.</p><p>TrueCharts fue diseñado con un objetivo primordial en mente: servir como un marco sólido para los usuarios que son nuevos en Kubernetes y al mismo tiempo exponer todas las características de Kubernetes como sea posible para los usuarios experimentados. Donde las aplicaciones oficiales de iXsystems se centran en la implementación sencilla, TrueCharts se centra en aquellas aplicaciones que necesitan un poco más de flexibilidad para personalizar la aplicación para casos de uso específicos y entornos del sistema. TrueCharts es administrado desde dentro de la interfaz de la SCALE TrueNAS. Simplemente agregue el catálogo y siga las guías de Inicio Rápido!</p><p>Como el lanzamiento de TrueNAS SCALE 22. 2 "AngelFish" se está acercando cada vez más, el equipo de TrueCharts e iXsystems ya están trabajando duro en un futuro de aplicaciones con alta disponibilidad, escala dinámica, y almacenamiento distribuido. ¿Quieres saber más sobre TrueCharts? Visita TrueCharts.org o visita nuestra gran comunidad: TrueCharts en Discord!</p><p>TrueCharts y TrueNAS = Posibilidades sin fin</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducción: repositorio de contenedores TrueCharts]]></title>
        <id>Introducción: repositorio de contenedores TrueCharts</id>
        <link href="https://truecharts.org/es/blog/Introducción: repositorio de contenedores TrueCharts"/>
        <updated>2022-07-18T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El último año hemos crecido a un ritmo cada vez mayor, duplicando el código y los usuarios cada pocos meses. Algunos problemas se podían solucionar rápida y fácilmente, mientras que otros eran enormemente más complejos. Uno de esos problemas resultó ser el desorden enrevesado de diferentes fuentes de contenedores.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>El último año hemos crecido a un ritmo cada vez mayor, duplicando el código y los usuarios cada pocos meses. Algunos problemas se podían solucionar rápida y fácilmente, mientras que otros eran enormemente más complejos. Uno de esos problemas resultó ser el desorden enrevesado de diferentes fuentes de contenedores.</p><p>Todos estos contenedores tenían diferentes formatos de etiquetas, límites de velocidad, tiempos de inactividad, e incluso uno decidió empezar a eliminar etiquetas, lo que provocaba fallos en las aplicaciones. Obviamente, esta no fue la experiencia que queríamos que tuvieran nuestros usuarios.</p><p>Por lo tanto, hemos pasado la mejor parte de diciembre estableciendo nuestro propio sistema de distribución de contenedores. El repositorio de contenedores TrueCharts o TCR en breve. TCCR es una combinación de contenedores que hemos construido completamente nosotros mismos y contenedores que reflejamos, visualizamos y reetiquetamos en un formato estandarizado. Hacer esto también nos permitió asegurar <em>todos los contenedores</em> están disponibles de múltiples fuentes: GHCR, Quay y Dockerhub.</p><p>Para lograrlo, nos hemos asociado con la espuma. h, lo que nos permite cambiar fácilmente entre las fuentes de contenedores para nuestro repositorio, al mismo tiempo que nos da algo nuevo: métricas. Por fin podemos ver qué contenedores son populares y cuáles no, pero también podemos ver si hay gente que todavía utiliza versiones antiguas de aplicaciones. Esto nos permite mejorar nuestro proceso de toma de decisiones: en qué aplicaciones funcionarán y qué versiones antiguas soportar.</p><p>Todos ustedes tienen (bajo el capó), ya están ejecutando TCCR y sólo hemos tenido un puñado de problemas relacionados con él. Estamos felices de haber creado algo que de nuevo, nos destaca como la fuente número 1 para las aplicaciones de la SCALE de TrueNAS.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjeld Schouten-Lebbing</name>
            <uri>https://github.com/Ornias</uri>
        </author>
    </entry>
</feed>